貧血既入

近排成日貧血到個人又攰又暈又心悸，食完鐵丸都係咁
除咗休息仲可以做d咩

出去驗過自己貧血？

唔好飲茶

係呀 hb 10, 一兩年前抽有13-15呢d水平
Hb pattern 話係缺鐵性貧血

好難戒

我自己飲完會少少暈同埋心跳會加速
戒緊

大家努力戒啦 btw 話戒成年都未戒倒

我都有同樣問題 hb7.2
要食鐵丸
絲打要好好keep住
10都好彩唔算嚴重
靠日常飲食同戒茶會好番
唔好彩要食鐵丸就慘
好多副作用

7.2 應該就快到輸血水平啦喎
已經食緊鐵丸，但唔係太想食

吓點解貧血唔飲得茶既
以前捐血個姑娘話我hb好似係9
呢個情況洗唔洗睇醫生

如果比你捐得血既應該無野，如果見你hb係9 捐血姑娘應該會好緊張
不過如果捐血太密既話都有機會比d鐵丸你食，因為捐血既時候鐵質都會捐埋
飲奶茶 咖啡會影響鐵質既吸收，所以貧血最好唔好飲

我同你一樣啊，我8，但醫院醫生都冇開鐵丸給我

8都冇開
誇張左d

唔係好了解 但我有女性朋友要食鐵丸
聽佢講 我只知影響排便 想問hb幾就要食
我知佢要覆診 佢丫媽都有貧血 食鐵丸就嚴重？

其實我都唔知幾時醫生先會開，不過貧血有分幾類
其中一種係缺鐵性貧血

我係抽埋iron 同ferritin 都低，所以個醫生開比我，不過我就唔係太想食

會呀，會痾黑色便便同便秘

食肉同內臟可以增加鐵質吸收
另外用鐵鑊煮飯炒菜都幫到手
茶一定要戒，至少唔可以喺食完飯同食緊飯飲
每日過多一杯250ml
茶有成份會阻礙身體吸收鐵質
睡眠亦都係關鍵，就算鐵質吸收得再好
無足夠嘅睡眠都會影響到身體造血
樓上血色素得7.2都唔輸血，個醫生似係玩鳩你
一般8或以下就要輸
得9或者10嘅就祝你好運

還好，我之前7都冇，係做唔到運動，好易見暈，咁都咁多年仲未死得

家庭醫生有check 過我貧血，但佢唔覺大問題，開過啲鐵丸俾我上返啲我都冇再follow up，因為鐵丸真係好難食，仲要去唔到便便

醫院眼專科問過下我貧血，我提過十萬年前都係咁，佢都冇講咩，內科睇完話你仲未死得，有緊要事再黎，二年後覆診見啦，不過我係懷疑紅斑狼瘡

有時7以下，有時8以下先會輸🙈

超慘 而家好想做運動，但係唔夠氣

10都要輸800cc血

試過Hb4.9 慶幸自己未死仲生存緊

邊間醫院咁豪呀，咁都比血
除非要做手術，好少會見10到輸血，除非有明顯出血